% This is the magic command for latextools(ST3)
%! TEX program = latexmk -xelatex
\XeTeXgenerateactualtext=1

%%%%%%%%%%%%%% 文字コードについて %%%%%%%%%%%%%%
% Windows では標準で文字コードが Shift-JIS に  %
% である事が多いが、TeX のソースコードは UTF-8 %
% 書くことを推奨する                           %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% 行頭に '%' をつけるとコメントになる

%%% ドキュメントクラスの設定 %%%
% 基本的にここは変更しない
% 文章全体の文字サイズを変えたい場合は 'XXpt' を変更すること
\documentclass[a4paper, twocolumn, xelatex, 10pt, ja=standard, Ligatures=TeX]{bxjsarticle}

%%% プレアンブル ---ここから %%%

% Preamble.tex のインポート
\input{Preamble}

% 行間隔の変更 (0.90倍に)
% \renewcommand{\baselinestretch}{0.90}

%%% プレアンブル ---ここまで %%%

%%% タイトル、筆者、日付の設定 %%%
\title{第0回\ プログラミングゼミレポート}
\author{佐治\ 斉}
\date{\today}
% 文字としての空白を入れるときは、
% '\ ' (バックスラッシュ + 半角スペース)
% を入力する


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%  本文 部分  %%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% インデントは必須ではないが、可読性のために
% インデントを推奨する


\begin{document}
	
	% タイトル生成
	\maketitle

	% 文章の大きな区切りには、 \section 環境を使用する
	\section{目的}
		
		% 順序あり箇条書きには \itemize 環境を使用する
		\begin{enumerate}
			% 各項目の先頭に \item を記述する	
			\item BMPファイルの読み書きプログラムの作成
			\item VisualStudioによるプログラムのコンパイル、実行
		\end{enumerate}


	\section{主要部分のソース} 
		各回の目的の本質的な部分のみを示すこと。実行に必要なコード
		全体は最後に付録として掲載すること。

%%% lstlisting の使い方 %%%
%% 1. .tex ファイルに直接ソースコードを記入する場合
% \begin{lstlisting}[caption=\texttt{キャプション表示名}, label=ラベル識別子]
%   ここにソースコードを直接記述
% \end{lstlisting}
		\begin{lstlisting}[caption=\texttt{hello.c}, label=src01]
// ソースコードを直接 TeX ソースに記述する場合は
// lstlisting 環境を使用する
// インデントはスペース2文字分
// 1行32文字程度で折り返しをすること
// 注意：ソースコード部のインデントは
// 一番左から始めること

#include <stdio.h>

int main(int argc, const char **argv){
  printf("Hello, world!");
  return(0);
}
		\end{lstlisting}
%% 2. 別ファイルに記述してあるソースコードを利用する場合
% \lstinputlisting[caption=\texttt{キャプション表示名}, label=ラベル識別子]{ソースコードファイルへのファイルパス}
		\lstinputlisting[caption=\texttt{fibo.c}, label=src02]{fibo.c}


	\section{出力結果}
		% figure 環境：図を掲載する
		% \begin{figure}[位置指定] ... \end{figure}
		% 位置指定： h（その位置)、t(ページ上部)、b(ページ下部) 、p(図表専用ページを作成)
		% 'h' 指定が思うように行かない場合、'!h' を使用する
		% '!h' でもうまくいかない場合、'H' を使用する
		% 画像ファイルは EPS(PDF) または PNG を推奨

		
		\begin{figure}[H] % [H]: 位置指定
			% 図表全体を中央寄せ(centering)する
			\centering
			% 図の挿入：\includegraphics[width=幅の大きさ]{画像ファイルへのパス}
			\includegraphics[width=6cm]{image/drunkcat.eps}
			% 図のタイトル（キャプション）は下に記述する。
			\caption{入力画像}
			% ラベルの設定
			\label{img01}
		\end{figure}

		% \ref を使用すると、図表番号を参照できる
		% {}に指定するものは、各図表で設定した label の名前を指定する
		表、画像を参照する場合は、図\ref{input}、図\ref{output}のようにする。

		% 2つの画像を並べる場合は、minipage 環境を使用する
		\begin{figure}[!h]
			\begin{minipage}{0.48\hsize}
				\centering
				\includegraphics[width=\linewidth]{image/drunkcat.eps}
				\caption{入力画像}
				\label{input}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}{0.48\hsize}
				\centering
				\includegraphics[width=\linewidth]{image/drunkcat_gray.eps}
				\caption{出力結果}
				\label{output}
			\end{minipage}
		\end{figure}

	\section{考察・工夫した点}
		% 順序なし箇条書きには \itemize 環境を使用する

		\begin{itemize}
			% 各項目の先頭に \item を記述する	
			\item 考察は毎回行う。
			\item 工夫した点は、あるならば書く。
			\item 最低5つ。関連するならどんなことでも良い。
		\end{itemize}

		% \section より小さな区切りのときは、 \subsection を利用する
		% それより小さな \subsubsection も存在する
		\subsection{工夫1}
			工夫1について書く
		\subsection{工夫2}
			工夫2について書く

	\section{その他}  
		\subsection{表組み} 
			% 表組みには table、tabular 環境を使用する
			% \begin{table}[位置指定] 
			% \begin{tabular}{表区切り} ... \end{tabular}
			% \end{table}
			% 位置指定 … !h（その位置)、!t(ページ上部)、!b(ページ下部)
			\begin{table}[H]
				\centering
				% 表のタイトル(キャプション)は上に記述する
				\caption{実行結果}
				\label{tab1}
				% 表の区切りを設定する
				% c, l, r はそれぞれ「中央寄せ」、「左寄せ」、「右寄せ」を意味する
				% '|' はそれぞれ縦の区切り線を意味する
	 			\begin{tabular}{|l||c|r|} 	
					\hline % \hline は横の区切り線を意味する
					セル11 & セル12 & セル13 \\ \hline \hline % 横線を2重にする場合
					セル21 & セル22 & セル23 \\ \hline        % \\ で改行、\hline で縦を区切る
				\end{tabular}
			\end{table}

		\subsection{数式}
			文章中に数式を入れる場合には、$x \cap y$のようにする。この場合、数式番号はつかない。
			数式番号をつける場合は、このようにする。

			\begin{equation}
			R_{SAD}  = \sum\limits_{j = 0}^{N - 1} {\sum\limits_{i = 0}^{M - 1} {|I(i,j) - T(i,j)|} } 
			\end{equation}

			複数行の数式は、このように変更する。

			% 複数行の数式は eqnarray 環境を用いる
			% 記号を & で囲むと、その部分を各行で揃えてくれる
			\begin{eqnarray}
			R_{SSD} &=& \sum\limits_{j = 0}^{N - 1} {\sum\limits_{i = 0}^{M - 1} {(I(i,j) - T(i,j))^2 } }  \\
			R_{SAD} &=& \sum\limits_{j = 0}^{N - 1} {\sum\limits_{i = 0}^{M - 1} {|I(i,j) - T(i,j)|} }
			\end{eqnarray}

	\section{参考文献について}
		参考文献はbibtexを用いて作成する。文献を参照するには\cite{鈴木:論文06}、\cite{Web01}とする。

	% \section* とすることで、番号なしのセクションを作成できる
	\section*{謝辞} 
		誰かに助言などをもらった場合は、ここに記述する。
		論文などでは以下の文言が記述される事がある。
		
		「本研究の一部は、〜〜技術協会からの研究助成によるものである。」

% 参考文献の表示
\bibliographystyle{junsrt}   % 参考文献の並び順を指定
\bibliography{bib/myref.bib} % \bibliography{参考文献ファイルへのパス}

% 付録 (全体ソースコードなど)
\clearpage % \clearpage で改ページできる
\onecolumn % \onecolumn で1段表示に変更
% \appendix 以降は付録となる
\appendix  

	\section{全体のソースコード}
		ここに全体のソースコードを貼り付ける。
		\lstinputlisting[caption=\texttt{sample.cpp}, label=src03]{sample.cpp}

\end{document}


